川普訂2020終結習近平體制時間表 美智庫日學者新書爆點

川普訂2020終結習近平體制時間表 美智庫日學者新書爆點

Yahoo奇摩（即時新聞）2019年3月12日

華府哈德遜研究所（Hudson Institute）訪問研究員、長期研究美日合作的學者日高義樹，近期出版日文書籍「2020年習近平的終結 美國決心擊潰中國（暫譯）」，指美國總統川普意圖擊垮中國國企及軍事封鎖，避免中國成為霸權，希望能在2020年結束習近平體制。

產經新聞編輯推薦、介紹這本書，日本悟空出版出版部長兼總編輯白石泰稔撰文，日高義樹所著「2020年習近平的終結 美國決心擊潰中國（暫譯）」書中，介紹川普的美國是如何壓制習近平體制的中國。

在美中激烈的貿易談判持續進行中，如果習近平在談判過程中讓步，川普會不會選擇停戰？答案是否定的。根據日高的分析，川普對中國的基本想法是，中國是一個道道地地非法的共產主義國家，是惡魔之國；如果就這樣坐視中國國力增強，中國就會想要統治全世界。也就是說，美中貿易戰不過就是個入口，川普真正的目標，是在之後。

川普首先用提高關稅逼迫中國，意圖擊垮代表共產主義本身的國營企業；接著再以軍事力量封鎖中國，不讓中國成為霸權國家。這種透過經濟及軍事力量給予雙重痛擊，希望能在2020年結束習近平體制。

日高義樹曾任日本放送協會（NHK）新聞記者，在紐約、華府等地擔任特派員與支局長，在美工作超過20年，長期接觸與訪問美國政要，就美日同盟與東亞局勢出版多本著作。

美中貿易戰不過就是個入口，川普真正的目標，是在之後。川普首先用提高關稅逼迫中國，意圖擊垮代表共產主義本身的國營企業；接著再以軍事力量封鎖中國，不讓中國成為霸權國家。這種透過經濟及軍事力量給予雙重痛擊，希望能在2020年結束習近平體制。

幾時有得買

trump
拯救世界

trump trump

睇返江澤民不知幾醒
乖乖賺錢

如果台灣仔新聞係真既話。宇宙應該大爆炸左十次八次

雖然好想侵咁做，但維尼又無殺佢老竇老母，呢個世界又以利益行先，所以軍事行動只係鳩up

你個名

仲有人信垃圾侵。

搵鬼信